[Postcrossing] 與世界各地交換明信片和郵票（10）

Postcrossing 目前已有約68萬玩家，
分佈在世界各地212個國家地區內，
參與者可以收到來自全世界的明信片。
寄出一張明信片的參與者可以收到至少一張來自其他國家參與者的明信片。

寄出明信片的總數共50名的國家。包括：
美國 德國 芬蘭 荷蘭 俄羅斯
中華人民共和國 中華民國 白俄羅斯 波蘭
英國 烏克蘭 日本 加拿大 葡萄牙 澳洲
法國 立陶宛 捷克 巴西 義大利 西班牙
比利時 愛沙尼亞 瑞士 奧地利 馬來西亞
泰國 土耳其 香港 拉脫維亞 新加坡 紐西蘭
挪威 斯洛維尼亞 羅馬尼亞 匈牙利 愛爾蘭共和國
瑞典 南韓 菲律賓 克羅埃西亞 印度 印尼
希臘 南非 丹麥 斯洛伐克 以色列 盧森堡 冰島

註冊教學：

抽地址教學：

寫卡教學：

點按Send a Postcard＞
Request address
就會隨機抽取到一則地址，就是明信片需要寄往的地方。

抽取到地址後，會同時出現一組POSTCARD ID，
必需將ID寫於明信片上，
收件者會用此ID登錄證實已經收到你的明信片。
當對方收到明信片後，系統會自動把你的地址隨機派給世界各地的朋友，
等待一張陌生的明信片出現在你信箱。

官方網站：
登入成為會員，填寫基本資料，最重要是填寫正確地址。

Credit: 暴君薯圈
感謝巴打 比我copy 佢個教學

常見問題

寫明信片語言？
答：多數用英文溝通，如遇上亞洲玩家，當時可以寫中文。

寫地址常見問題?
答：中英文都可以, 國家名一定要英文(中國、台灣最好寫中文啦，派信會快D)
通常寫右邊，郵票貼右上角

郵票幾錢？
答：香港本地$1.7，國際$3.7-3.8，差唔多全世界寄野最平。
第一區 - $2.9
亞洲（日本除外）

第二區 - $3.7
日本、大洋洲、歐洲(東歐及北歐除外)及北美洲

第三區 - $3.8
東歐、北歐、俄羅斯、南美洲、非洲及其他目的地
詳細DOWNLOAD 番HKPOST APP 查下

收到明信片一定要登陸ID？
答：一定要，因為先會繼續將你地址派出去。

進階交換？
答：於Postcrossing內可以寫個人檔案，將你想收到明信片的類別寫低，外國朋友會因你喜好已寄送明信片給你
甚至銀幣，郵票，樹葉，茶包，咖啡，零食等等等．．．．

交換完後可以成為筆友？
答：當收到明信片後你可以回覆留言比佢，可以查詢直接交朋友。

香港咩地方買到明信片?
答：香港郵政局、各大科學館藝術館、碼頭、書店、二手書店、文青市集，香港郵意，重慶大慶隔黎巷，錦繡唐朝

舊連登post
1.

2.

3.

4.

5.

6.

7.

8.

9.
高登都有, 有興趣可以自己google 下

進階玩法

另外仲可以係官方forum （）玩tag / Round Robins 去收集明信片
當然記得睇清楚係人既規則！

九月特別郵票

(2017-09-05)

(2017-09-19)

即刻正評
加幫推

今日放假清下卡先

咁都幾快喎
空郵

X2

早知帶卡返公司寫

lm

Yes

你公司有冇人返工

仲諗住最多去到$2.2 or $2.9

結果

咁寄上海就空郵先

有呀

德要 HKD 8.2
荷蘭 HKD 12.25

雖然唔知嗰邊其他嘢物價係點 不過就咁睇真係玩唔落 Post-crossing

突然醒起 昨日寄咗幾張 會唔會中伏
台灣打完未

今次台灣應該完啦?

咁都好啲 昨日又抽到台中

絲打今日打風好似無咁忙咁

得閒到睇TVB+食花生薯片

台灣係多人玩, 你睇返個postcrossing人數就知

冗員

你係咪tick左重覆呀

好撚得閒呀

當然無啦
tick左重覆 仲唔俾俄我咩

絲打係風暴的話要有一個人番 今次輪到你

冇得唔返

我抽得1張台灣咋

打風時如果唔係咁輕鬆返工都幾惡

In 德 we trust

留名

寄德好野黎

我決定係收到卡之前都唔會再寄

IT IS....

好快有卡到架啦

早幾日個郵差見我搵雀仔郵票問我要唔要 $20, $50
我話我用唔著 佢同我講話「寄下包裹囉 50蚊好閒好易過架咋」
大有數百萬當係碎銀嘅感覺

有次寄幾本小册子去俄都$4x
Super

九折/九五折都要住先啦

繼續推先
唔該曬香絲幫忙

唔該曬,唯有去第二度搵下

我見饒老套特別郵票有出郵資已付圖片卡
其實可唔可以用嚟整Maxicard

如果寄600幾蚊可以去返好旺角買WOR
個陣個老闆娘有成疊猴年10蚊票賣
8折

[

有無話最多可以貼幾多個郵票喺個箱上面
我驚面值太細到時痴晒4邊箱會俾人問候

痴晒4邊佢數唔數得齊呀

冇問題既
係ssp郵局見過人寄幾十份郵包都用細面值，貼勁多
一係用$10郵票易數啲

平時寄明信片最多都係貼5個郵票
好想問下貼幾多個會叫做過火

唔清楚 我暫時最多貼4個

向同志致敬

辛苦哂

遇過兩個簡介只係話叫人用common sense 唔好寫色情暴力其他叫人自由發揮
其他多數都寫得多

有雀仔套摺？？

抽到兩張卡係同一個人
一張係個男人 另一張係佢同佢老婆
見到同一個地址心諗係咪搞錯左

咁又無喎

最多咪四/五款唔同$0.1

張加拿大、智利超過1個月

梅花間竹咁用

我張意大利同法國都係

中同一個地址

我都覺貼得好開心

呢排勁多超過60日

我試過咁樣而彈返轉頭 (我會印回郵地址)

但係對方自己地址唔齊全又唔關我事，結果冇寄返比佢

貼咗四郵票真係無乜位剩

寄唔到丫嘛 冇計

rip

而家通常儲埋十張八張，索性print地址

太多次寫漏寫錯人地地址

大陸人黎

佢中文唔齊英文齊，寄果刻又冇留意

我次次都double check / triple check個手寫地址
不過你咁多張

咁都冇計 唔係你既錯

Same case
Check N次先寄
點估到佢連自己地址都寫少咗part

有冇人想剩係痴17個$0.1寄俾我

$1.4年代真係收過14個1毫子郵票

吸吸下就慣識就位

不過其實都試過好幾次地址冇問題無啦啦彈返轉頭

應該係發雞盲睇左回郵地址

之前都試過寄大陸學校好順利
好似兩三星期就到,平郵寄蘇州

推埋呢次,廢事阻住大家
如果有巴絲知道,方便可以教下我

你可以照整，2014個套聖誕我都係咁玩

感謝曬
到時早啲出總局同班叔伯爭位

唉

仲 travel緊

我得1款$0.1咋

主要係力度同枱面會唔會唔夠平
有時有d位會唔夠色

照殺

德國到左，又抽到德國

一直以為要100%match,原來咁都可以？

應該係睇對家狂熱程度
如果唔係差咁個postmark就唔算係maxi啦

咩係CNA

求相認

德國太易中啦

2.5

連登交換卡計劃

填form呢度 :

呢個係回覆(我會不定期更新) :

請各位自行聯絡

差$0.2同$2就差雀仔啦

mola

真係
最早嗰批有張寄台灣
其他歐美國家都收晒
條台妹仲未有消息

要呀!!!!!連登有愛

Btw 台灣應該係睇人 一張within HK post 估計時間 一張double 有突

F絲好有求真精神

終於收到有heart回覆 好感動
試完一定會覆msg

寄去邊？

中國

無問題，一陣包膠
謝dell絲 會去望望

新手仔
寄左7,8張 (對方已收到)
自己一張都未收到係咪正常??

可能好遠過緊黎
你有冇check過自己地址啱唔啱？

想問下星期六去好旺角,
仲有邊間賣細額郵票嘅有開?

之前見到postcrossing個stat有213個國家
啱啱見到得返210咋
點解有咁多少member嘅國家離開左...

好耐無抽到啲特別國家
最勁都係收過張卡3位數字

就係怕自己地址錯
check左幾百次係無錯架

又八號 如果聽日掛就唔洗返工

個個潛晒水

有朋友開account第四張已經收到伊朗，好羨慕

收過最少人國家應該係黑山

寄就百慕達

食緊飯嘛

這些機會

德+俄+美+台+任一頭二十位 無限Loop

冷門國家

打咁多日風唔敢寄住

應該quote呢個

我錯了

香絲突破50張俄未

30張都未

突然諗到樣嘢

話說你地Direct Swap 收信人係咪寫連登名

啱啱喺Forum留意到原來澳門琴日有Meet-up
唔知最後搞唔搞得成呢

都有既

好快就有

大國應該好快就到！未收到可能有稀有國家呢 (除非係、 )

琴晚收到德荷各一張
希望遲d有其他國家

除左去旅行寄俾自己啲卡
已經成個月無收過卡

好快會有架啦

無乜好卡
同你地direct swap 過意唔去

特登去買

F絲我收到你啲雀仔郵票啦!
多謝曬唔該曬 套兒童郵票好得意呀
台灣讀書加油 遲啲回卡俾你

咁收唔收到我果d

有呀有呀同一日收到謝謝∼
回左你email所以無上黎講

宜家雀仔差$2 搵到個chop左嘅算係咁啦

食飯前熄左個email所以未睇到

改左9月3號

你玩邊個tag?

手上仲有五張FOTW日本，有冇人需要?

啱啱去重慶買明信片見伯伯執緊野,佢話個位會俾食環收返,但我見隔離個位好似都係佢
問佢遲啲仲有無明信片賣佢答我盡量啦

我去買嘅地方你地都識去啦

最有誠意就係騎牛出薯圈巴嗰度

lmlm

我唔係 我喺算係行入咗碼頭範圍匯豐ATM旁邊入去間鋪買 佢有少少郵票賣
隔兩個位仲有中銀ATM

大概知邊間
未入過去

我本身google 係google 咗間應該執咗 之後唔忿氣突登出黎無收穫咁啱見到

找換店同泰昌中間嗰間？我間唔時都會去嗰間買風景卡
點解話假卡？

啱啱收到張瑞士
個air mail label唔知係咪自製
你地有冇收過

Postallove 有賣好多款 Air Mail 貼紙

補圖

Postallove買架，即係出Greetings From個個網

終於追返啲post

原來我打漏咗 呢排post好靜 大家寄少咗？

又係食環

少左奇聞

卡住咗
同埋都係呻吟寄邊度耐 講得多都好似唔係咁好

（又無郵票俾你食 ）

謝謝以上各位嘅解答

無心機寫

灰到核爆

有啲大戶國家收到嘅量真係唔合理地少

Your postcard HK-XXXXXX to XXX in Russia has arrived! It reached its destination in 14 days after traveling 7,144 km!

破記錄地快

俄國邊度？咁快手嘅

莫斯科/聖彼得堡？

天星真係平

搞到無心機玩

永遠都係 德 美 俄

美好多伏卡

未必真係伏緊你

莫斯科

睇香絲 嗰個表 莫斯科平均25日
你咁快

頂

我寄莫斯科 對家一個月無上線

好唔掂

莫斯科我最快15日

1個月姐

我張中國RIP 左

寄完個人就轉左地址加消失左兩個月

我9張卡都未到
最耐嗰兩張 智利同加拿大就快40日啦

rip 試下留個message俾佢?

正

我張法國42日, 意大利51日

可惜化開晒

我上次加拿大都好耐
智利一個月起跳

死人postcrossing仲未肯比我個地址過 sent同received已經相差左30張

回帶：玩左4年幾無啦啦話我地址有問題

send去客服搞得唔得

唔知

但我又想試下之後會一次收到幾多張

咁試下搵客服啦

可能會1日收到30張

留左啦

reg到手都軟

慘

btw 寄德好爽

都話爽架啦

唔好reg 呢啲人要教訓下

唔通要用火彈下佢

因間燒左張卡

水浸 ?
紫外光燈 ?

屋企幾千張明信片既表示更加唔敢計

比尐創意麻

唔係好明

我估：寄日 收德

我click入去睇真啲
心諗：「香絲又講得無錯 」

買$1.7囉

估d冇人估既地方先

我都收過白卡
reg左

[member]羅拔巴：收美寄日

香絲：收德寄德

K巴：收德寄日

結城巴：收俄寄俄

眼珠絲：收德寄俄

冬瓜茶：收英寄中

妹絲：收法寄台

（上至下先後次序）

Sorry

今日收到6張卡
有排reg了

Your postcard HK-51XXXX to XXX in Russia has arrived! It reached its destination in 14 days after traveling 7,138 km!

終於破左之前17日個紀錄
香絲～希望你之後d俄都可以給d力啦

前幾頁先有位巴打都係14日

呢排咁快
就快聖誕節，到時可能又慢返

終於reg晒...又要影相補返佢冇scan嗰d

今個星期都收到六張

大家都豐收

佢通常一比都比5個地址我去寄
但我好無癮咁次次抽親個個都係荷蘭

你係咪tick左重覆國家

我呢排係咁
29Aug: 4
31Aug: 1
01Sep: 6

荷蘭好過俄啦

今日落去九龍城睇下有咩郵票先
啱啱有個伯伯問職員，佢有百幾蚊事頭婆郵票用唔用得

九龍城有大量$1.4

經理（郵票設計）
(年薪約520,000元，另加約滿酬金)

主要職責：

就特別郵票及相關產品的主題和設計作詳細研究和提出建議；
蒐集資料和參考素材，並與郵票設計師商議，以便進行設計郵票及相關產品工作；
就有關設計和生產程序的一切事宜與設計師、印刷商、其他郵政機關及相關機構聯繫；
確保設計沒有侵犯版權，成品符合產品規格及訂明的規則／規定；
擬備說明文字、公告和新聞稿，以及校閱有關特別郵票及相關產品的資料；以及
管理發行郵票和集郵品的盈虧情況。
入職條件：

持有本港大學頒授的認可學士學位，或具備同等學歷，以藝術、設計、工商管理、市場學或相關學科的學士學位尤佳;
在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科（2007年以前為「課程乙」）取得第3等級（2007年以前為「C級」）或以上成績，或同等成績；
取得上述學歷資格後，在設計及生產、產品開發或業務發展方面累積不少於五年工作經驗，而最近三年須擔任管理級職位，具備市場推廣經驗尤佳;
具備優秀的口語和書寫溝通能力，能操流利普通話尤佳；
熟悉電腦操作；
具備優秀的組織、策劃及人際溝通技巧；
靈活變通，且具備敏銳的商業觸角；
具備多維思考能力，分析力強，主動進取，力求創新，能幹多才，高瞻遠矚，並能獨立工作；以及
熟悉知識產權，曾從事知識產權相關工作尤佳。
聘用條款：

合約為期兩年；
月薪37,515元；
按表現酌情發放獎金，每六個月發放一次，款額最高約為一個月薪金；
年假14日；以及
約滿酬金加上香港郵政強積金供款的金額相等於合約期內所得底薪總額的15%。

全能嘅連登仔女

又未grad又無經驗

Fail 原來開左估

一星期收11張

鈕西蘭6日

同目的地唔同命

呢個荀位

我上次要十幾日

最少都要十幾日

佢寄香港好快，四日

收寄都未試過咁快

寄過一次咋
今日冇晒人嘅

星期日個個去晒玩

我呢啲真毒留返喺屋企

係屋企最開心

係屋企寫卡

寫卡+1

今日開始玩
本身諗住清下D日本明信片
點知第一封就抽中架妹
不過邊到買香港明信片好, 無咩頭緒

Let's send to us.

第一封竟然唔係德美俄
日本好啊快起手上黎一個星期都唔需要
買明信片可以睇下#1定#2

我頭三封就係德美俄
點解咁唔公平有㗎妹

寫卡+2
順便睇港姐

架妹

亮點去左新個件袍到
白色既

台灣係咁平架

岩岩有女黎買郵票 見到佢整到d postcard勁靚 又貼紙又成 反觀自己果d好似好hea咁

郵差哥哥?

郵差哥哥你駛唔駛負責蓋集郵戳架

唔洗呀 俾我打我會手震

之前係唔知邊個post 見過巴打講過自己做郵政

因為蓋集郵戳應該會見到更多靚卡

同一個巴打黎

就係唔知係咪同一位

應該唔係

無架 會check到

咁你地有冇員工價

巴打間局仲有無雀仔郵票？

無 得番地質公園

每次買郵票都試下大叫呢位巴打個名相認

結果巴打認得你
然而巴打不說

點解每個post都有一個負皮

推

講下香港九龍新界邊度都好丫

無架

我周圍走架 有緣自能相見

郵差

好耐啦

邊個做嘅快d認左佢

係好多個都係周圍走定靜係你個post要周圍走?

因為可以準時收工 我畢業無耐架咋

我係俾正評果個

有分郵務員同郵差架

原來係咁

想問你知唔知蓋集郵戳既話, 係咪會遲一日先送到

下次見到有後生郵差哥哥就試下大叫莫耶子

好啦唯有係咁

呢度實有人提

好浪費咁

其實我訂左 不過要去吸印啦

有椰子巴 這裡熱起來了

非串
多口一問

今次除咗廢老仲有好多大陸人

有人排緊拿?

GPO,約四十人

今次最靚係$3.1

有冇咁恐怖

7:20開始排
8:00總局開門
8:55終於埋到櫃檯

睇嚟今次真係好多強國人同老友記
頭先仲打算買完郵票先返工

agger

點解首日封咁快賣晒

Btw 第一次留名
打聲招呼先

你好

好似有巴打講過GPO琴日已經賣曬

屋企附近個間細野9點半去到已經賣晒
不過啱啱睇樂滿郵又有貨
即刻買返兩款

見到有唔少大陸人幾版幾版咁買
買到冇貨仲要屌郵政做乜唔印多d唔識賺錢

班友真係1999 咁多貨佢個價咪跌

首日封早兩星期開賣 好似係

我訂左2個白封

我附近𠴱間到我已經得番散票 仲要係角位俾人要曬 十蚊小型都仲有

如果唔係今次批貨有問題搞到冇得加訂都唔會落去排

平時去攞郵品都會望住隔離條長過紅隧嘅隊心中都會暗笑

雖然我訂都係幾十蚊貨仔

hello

識食一定係食AC2 漢堡

魚柳

呢度有冇巴絲集其他地方嘅郵?

講起呢幾個地方
香港郵政周不時都賣
去我未去過
係靠郵政買過少少玩下

我自己有買下大陸 台灣 澳門同日本
日本d郵票多到儲唔晒亦好高質
台灣同中國種類亦多
反而澳門郵票是題材質素有時幾有驚喜

Btw想買咩天價野

係
上次搵雀貪佢偏去搵 真係好遠

好灰啊 前面幾個大手入架 應該呢套啱大陸口味
聽到有個客埋單 郵務哥哥話幾千幾百丫多謝你

我果到反而無咩人蓋印 係煩在d人要number位 雀仔位同龍位

pish

Where do you usually mail your postcards?

» Post office counter (20.0%)
» Mailbox at post office (29.7%)
» Street mailbox (44.2%)
» Mail carrier picks it up (4.7%)
» Other (1.4%)
Total votes: 3338

屋企樓下個代寄郵箱

仲未有郵票計劃

一齊玩direct swap啦

集郵筒

總局集郵筒佔我寄出嘅一半

屋企附近局筒多
少量係尖沙咀特別郵戳

屋企附近個路邊郵筒最多

出年又加郵費sosad

主要郵費將會調整
＊＊＊＊＊＊＊＊

政府今日（九月六日）宣布，郵政署署長決定由二○一八年一月一日起調整主要郵費。有關郵費調整大致如下：

＊本地信件30克或以下的郵費由1.7元調整至2.0元；

＊空郵郵件20克或以下寄往中國內地和台灣的信件之郵費由2.9元調整至3.4元，而寄往其他地區的郵費由2.9至3.8元調整至3.7至5元不等；及

＊平郵郵件20克或以下寄往中國內地、澳門和台灣的信件之郵費由2.2元調整至2.6元，而寄往其他地區的郵費由2.8至3.7元調整至3.2至4.8元不等。

詳見：

諗起琴日仲有巴打問亞洲有咩國家寄卡貴過香港
點知今日又加郵費

貴左好多

Zone 3加到$5
加幅咁大嘅

咁2同3呢

昨日先同結城巴講四年無轉通用郵票 會唔會係時候加價 轉通用

Air Mail

China & Taiwan:$3.4
Zone 1:$3.7
Zone 2:$4.9
Zone 3:$5.0

Wanna Cry

超貴呀屌

Zone 1:+27%
Zone 2:+32%
Zone 3:+31%

會唔會離譜咗啲啊

如果我係下年先join 呢個post 咁我會唔會係周圍搵石頭

石頭應該冇咁快冇晒既

可以買定d 5蚊郵票

有啲「巢」咗嘅五蚊可以用了

你嬴左啦
咁都比你估到

我寧願狠狠地輸

要掃心意心意啦

你既預言100%中

一份之一=100% 你又無錯

今次洗唔洗加咁多
香港郵費終於可以做亞洲第一啦

先知大人我地以後應該點算

莫講我唔係 先知=得個知字

出年開post 要改下#1, 2

岩岩先買左成版$3.7 點用呀

問你老闆啦

一區2.9 變3.7 嘛

要買多啲平郵票幫補啦

或者買返過渡2014通用時嗰兩款
本地郵資 空郵郵資

下年一月轉個時巴打應該有排煩

唔知仲有冇得賣

會唔會好旺角啲折扣票即時減折
想睇下有無五蚊票打折

邊度有得賣呀心意郵票

新post我開定K巴開?

好難講 呢個消息太突然

快D去睇睇

唔知呢

香絲方便請開 而家陪緊老人家

琴日先去過

好我準備下

乖仔
下個post教埋大家去買平郵票啦

政府今日（九月六日）宣布，郵政署署長決定由二○一八年一月一日起調整主要郵費。

香港郵政發言人說：「香港郵政一直致力以合理的收費，向市民提供高效可靠的郵政服務。然而，為彌補不斷上升的營運成本，尤其是主要成本項目包括員工成本和終端費的上升，香港郵政有需要定期調整郵費。」

發言人說：「是次調整各項郵費的幅度，大致反映自上次收費調整至二○一七年十二月的累計通脹，以及相關運作成本的加幅。總體而言，約八成郵件的郵費加幅在一元之內。調整郵費後，香港的郵費仍然相對其他地方較低廉。我們還藉此機會再重整空郵郵件和平郵郵件的郵費結構，以符合國際慣例。」

謝謝

話說昨日同結城巴講轉通用都係講下 所以無問問五蚊 只係問1.7 應該問五蚊 我估計加郵費五蚊折扣票應該折少咗 話曬更加用得著

咁佢又唔算錯

其他地方平好多時係明信片 信 分開計
好似早一、兩日摩西巴討論泰國咁

佢地明信片平過我地但信就貴少少

開左
#2都改左D

有關郵費調整大致如下：
- 本地信件30克或以下的郵費由1.7元調整至2.0元；
- 空郵郵件20克或以下寄往中國內地和台灣的信件之郵費由2.9元調整至3.4元，而寄往其他地區的郵費由2.9至3.8元調整至3.7至5元不等；及
- 平郵郵件20克或以下寄往中國內地、澳門和台灣的信件之郵費由2.2元調整至2.6元，而寄往其他地區的郵費由2.8至3.7元調整至3.2至4.8元不等。

真心喊出黎

已留下#1-5 五正皮

唔知仲有咩要貼

到時抽到俄同CZ 肉都赤埋

壽都係 不過壽快無咁赤 俄

終於開始收得返卡
但已經相差左40張

但一收返就見到加價

用咗啲時間上亞洲鄰近國家郵政網check咗佢地嘅郵費
如果有錯請更正(以空郵寄德國為例)

香港 3.7(old) / 4.9(new)

台灣 12=HKD3.1
泰國 15=HKD3.5
馬拉 2=HKD3.7
韓國 660=HKD4.5
日本 70=HKD5.0
支國 4.5=HKD5.3
澳門 5.5=HKD5.3
星國 1.3=HKD7.5

早排同左個玩開direct swaps既人見面

估唔到會玩到同對方見面

一野收到5張 好感動

雖然未係最貴,但個加幅真係好誇張,足足三成咁多

都係差唔多最貴架啦 唔計馬

快仲肉赤
D錢去得仲快

香絲好果斷

邊度人黎

分享多啲啦

買多幾套唔洗煩

貼埋昨日套郵票扮maxicard又得 得咗

買過一次 一星期

OK thanks

重慶

留返黎出年先寄

香港係中間 冇得自稱郵費平啦